沈旭暉：曾幾何時，「勇武董太裝」是第一代網民的嘲笑對象

曾幾何時，「勇武董太裝」是第一代網民的嘲笑對象，今天看來，和一切禮崩樂壞前的香港一樣，對比下，已經感到十分親切。起碼董太身體力行，走到疫區牛頭角下邨，這套full gear，加上金句「千祈千祈千祈、洗手洗手洗手」，洗腦效果極其強大。當時的香港政壇，語言偽術尚未如今日盛行，董太句句發自內心，後來有機會認識董太本尊，感覺她就是舊上海年代的大家閨秀，不懂政治，也不時說錯話，但起碼有心做好事，非今天對疫情支吾以對、當武漢緊急立「強制蒙面法」、同時繼續上訴堅持「禁蒙面法」的特區官僚傀儡司局長可比。

在當時的政府，楊永強局長會因為SARS處理失當辭職，葉劉淑儀會因為23條處理失當辭職，梁錦松甚至因為偷步買車這類今天司空見慣的「小事」辭職，官員起碼需要問責，也有自由意志。不像今天的林鄭政府，製造了香港百年一遇的災難，全體官員民望一律見底，卻居然一律完好無缺，被逼齊上齊落，天天行屍走肉，儼然屬於另一個星球。當北韓也嚴肅抗疫，特區政府相形見絀，香港人卻因此學會自救，政府的文宣公告，連民生層面也失去了最後公信力，大家只能自求多福。

#國際都會輓歌

董太有幸17年後都未死....
睇到今日應該忍唔住笑出來

未死
但見到林鄭咁應該就黎笑撚死
佢老公咁on9都要落台
點知個廢閪仲做到咁耐都死霸

個天就係懲罰緊香港人幾十年來都太港豬、太安樂

都係嗰句，佢走得太前，當年仲笑鳩佢，宜家覺得自己係on9仔

佢中間張膠紙有咩用

固定防走位

當時董太仲叫有勇氣落區
而家。。。

而家林鄭家公都有落場做勇武呀

靜啦，係咪又想害死手足呀